[求救］請問整motor係咪要用neodymium magnet?

我細佬要做個science project, 買左ceramic magnet, 發現做唔到，請問點解要用neodymium magnet??

有冇physics人可以解答下？

推

你影你個 set up出嚟睇下先啦

電池接駁冇問題，wire 有變暖（有通電）
如果將嗰幾舊磁石放近個線圈識郁少少，但唔識轉

普通copper wire

c hing 你有冇畫過 magnetic field?
舊磁石上下嘅流向係好亂㗎
你剪片入面佢都係用線圈圍住舊磁石側邊
要電流同磁能成垂直先至有力㗎

你舊野太重咪唔夠轉囉

俾少少$$$ 買粒勁D 的磁石

你有無度過個電流
你就咁膠紙 個ohm 咁大 邊個有電流

咁可以點改？

唔關事

條線熱到我戴手套🧤先掂

完全唔郁

有A
姐係T 唔夠囉
十零蚊淘過粒啦

咁你度到幾多A
舊線幾重

要幾多newton 先推得郁

1. 減少線圈圈數（減少重量）
2. 買兩舊大D 勁D既磁石 S對N 甘放係線圈兩邊

咩係T?

我試試

呢個setup 你個線圈要掂到底個粒磁石先會識轉

掂到，但我估問題係在於粒磁石，ceramic唔通電

呢種設計要線圈尾掂住舊導電嘅磁石

我就好懷疑Ceramic導唔導到電

Btw 冇上堂嘅咩